對抗分化，最有效策略係死攬

最近，P牌仔經常性喺凌晨帶風向。好似呢篇咁，佢哋不過係引用中國啲所謂開明派言論就呃好多正皮：

《與中共對抗多年的內地人屌撚醒香港連登仔，並指出運動將來結局。》

先唔評論條P牌仔係三毛定真心膠，只要細心分析，呢類文章條formula 無非係咁：

吸睛標體(例：中國開明派/外媒/某權威話乜乜乜) → 一大段中立意見降低讀者戒心 → 獲取正皮/贊好 → 文章散播 → 二元對立思想潛移默化 → 成功分化。

咁好啦有啲柒頭會話：篇文前面嗰啲話阻地鐵會失民心，叫人理性呀要爭取中立撚支持好似幾有道理，社會有咁嘅意見，又有連登仔講過出嚟，Ok，要多元包容嘛。我想指出嘅係，佢篇文堆砌咗咁多煙幕，其實只有一個重點：勇武失民心，搞選舉好喇。

連登咁多泛民朋友，睇到梗係好開心即刻正皮，但有冇諗過抗爭同選舉其實可以同步進行，中國依家正正係投其所好，用二元對立嘅手段分化泛民同本土/勇武？

勇武之所以會變勇武，無非係意識到體制內改革已經收皮，中國如是，香港主權移交後如是。然而，即使明知係咁，就算對「血債票償」頗有微言，本土/勇武都冇點阻過泛民嘅選舉工程，點解？一嚟，直到目前，泛民議員喺呢場運動中嘅表現值得肯定(當然呢啲其實係應份)；二嚟，彼此係命運共同體，各有各做。

呢場關乎香港命運嘅運動可以行到今日，正正歸功於我哋堅持不割席不篤灰不譴責不分化，爭論唔係冇，但未去到失控。

我哋面對緊一個全世界最擅長分化嘅民族，所控制嘅最邪惡極權：中國共產黨。國家機器已經啟動，呢類分化只會越嚟越多。我想講，對抗分化，最有效策略就係死攬，簡單嚟講就係盲撐。就好似藍絲咁，就算我地畀幾多真相佢地睇，佢哋都一樣撐班狗同呢個政權。冇錯，呢種死攬係會炒車、會整污糟自己，甚至損害自身/政黨利益，我無意修飾，只能夠話非常時期用非常手段。

一場社會運動，可以有無數瑕疵痛腳畀對家攻擊，有時係文宣炒車，有時係前線抗爭者做過火。我哋需要諗嘅係，呢啲及唔及得上我哋所追求嘅嘢？部分泛民議員/支持者可能會覺得，即使係已經好非暴力嘅不合作運動，都或會令佢地流失中間選票，但我想反問，你哋喺612同71都已經 踏出一大步做到不割席，點解區區不合作運動，就堅持唔到落去呢？政治係醜陋嘅，歷史永遠由勝利者所書寫，如果要永遠保持一身清白，咁點解當初要落水，唔做返個各打五十大板嘅犬儒智者？

我哋已經冇得從呢場存亡之爭中抽身，對面有咁嘅覺悟，我哋一樣要有。只要我哋永遠企喺抗爭者一邊，任何分化，都無可能摧毀到香港人。

最後想呼籲：我係香港人，請加入85罷工。

推

我係香港人，請加入85罷工。

幫手推唔該 好緊急
[重要] 而家咁樣8月5會唔夠人

推咗